白蓮蓉變流心奶黃 美心月餅無貨市民硬啃

10月02日(一) 19:30更新 19:03建立

美心月餅券今日到期，有市民投訴貨不對辦。(讀者提供)

美心雙黃白蓮蓉月餅券可換「流心奶黃月餅」咁着數？或者是「少年你太年輕了」，對於一眾鍾情傳統月餅的市民則變成是「貨不對辦」。數名市民向東網報料，指早前購買的月餅券在今日(2日)到期，到美心位於黃大仙、九龍灣及旺角的店舖換領雙黃白蓮蓉月餅，職員竟指無現貨，但可換領「流心奶黃月餅」或「奶黃月餅」，更聲稱是「有着數」，市民批評該公司將「貨尾」敷衍真金白銀購買月餅券的消費者，對該集團感到極之失望。

後日(4日)是中秋節正日，不少已購買美心月餅券的市民紛紛到店舖換領月餅。其中家住黃大仙的何女士昨日(1日)去該區的美心分店換領兩盒雙黃白蓮蓉月餅，豈料職員指沒有現貨，只有流心奶黃月餅或「奶黃月餅」，更指有她「着數」，因內地每盒炒至400元人民幣(約477港元)，令她大為氣結，「我買橙你畀個蘋果我，仲話個蘋果貴過個橙好多，咁我使唔使多謝你咁益我呀！」

她又指，多名長者同樣無法換取雙黃白蓮蓉，又不清楚何謂流心奶黃或奶黃月餅，但眼見月餅券到期，只好硬食，認為該公司極不尊重一眾傳統月餅愛好者。

劉小姐亦有同樣情況，她的丈夫今早手持5張今日到期的雙黃白蓮蓉月餅券，到指定換領處九龍灣美心分店領取月餅，惟職員告知沒有白蓮蓉，只有黃蓮蓉，如要白蓮蓉可到旺角換領，令她感到十分憤怒。她批評該公司已連續兩年出現「有券無餅換」，「唔係賣一張造一盒嘅咩？點會無現貨㗎！咁你就唔好叫人去指定地方換啦！」

記者到到美心網頁查看時發現有彈出提示，指尚有少量現貨在美心西餅門市發售，又呼籲消費者要在限期內換領，否則逾期作廢。

就個別分店未能換領指定月餅產品，美心表示十分抱歉，相信因交通運輸情況及補給未夠完善，致未能及時補充部分産品，會作出檢討。美心又指，今天為最後換領日，如分店存貨許可，顧客可選取面值相近的其他月餅產品。

今年換左盒美心, 整得好肉酸
個面啲糖漿好似無搽一樣, 隻色超核突
美心做得一年鳩過一年, 之前新年年糕水汪汪已經換過一次貨

袋住先囉

擺食垃圾美心啦 當啲員工狗咁

罷

換咗盒雙黃蓮蓉，有啲位瘀瘀黑黑咁

影上黎睇下
之前年糕果獲仲響牙joe果邊, 勁多巴打都出事
要打去美心唔記得乜撚野部門登記先有得換

生產線全部用晒黎整流心奶黃俾支那人攞黎炒

趕工嘅後果

識食，先要食黃蓮蓉

鬼叫政府唔比執法權

今年榮華都好差，上面唔令，蓮蓉苦，蛋黃又細。

咪又係垃圾
2舊屎

海關你好
大集團唔使拉呀！

唔忍心抽蔡若蓮水？

有餅食，真係唔食？

但係美心流心奶黃月餅卷好早就賣曬
搞到我走左去買聖安娜

多名長者同樣無法換取雙黃白蓮蓉，又不清楚何謂流心奶黃或奶黃月餅

屌呀

我琴日去換，條友話唔可以換流心奶黃喎，焗鳩我要換流心蛋黃喎，食落個味奇撚怪咁
有得換奶黃我要奶黃呀屌

1999

咁都1999

唔識字
蛋黃同奶黃個分別都唔識？

閱讀障礙

流心奶黃計材料錢係平過蓮蓉

流心奶黃d蟹貨多到仆街

之前唔係炒？

劵少貨多？

D老嘢要傳統嘢，你俾個奶皇佢佢一定唔肯。

張卡係換蛋黃 人地有蛋黃 自然比蛋黃你
講撚到迫鳩你食蛋黃咁

咁同樣我要奶皇
你俾傳統 我都唔肯啦

傳統咁難食

去海關告鳩美心

佢似買雙黃白蓮蓉要換嗰批喎

其實佢年年都唔整足數架啦，
賣100萬張券，可能整得70萬盒，預有人唔會拎或者過期未拎

炒到400蚊咁好賺

有D人係收左劵特登唔拎，等過左可以換其他。

其實海關係咪要執法呀 貨不對辦都唔拉人封艇？

唔係有限期?

今件雙黃白蓮出晒事，好多發晒變綠

2號限期
不過3號都大把人換

但好多人過左中秋都唔換，根本唔記得，
或者拎黎送禮，收左禮果條友都唔記得換或者擺埋左，大把，
所以月餅真係好好賺。

月餅係得廢老食

雙黃瘀黑蓮蓉

前幾年流心奶黃係斷哂貨 想換都無
美心見炒得起又多人賣就大量製造
我想講無券想買唔洗食炒家價錢
前1-2日見到荃灣悅來AEON有大量
見到啲人幾盒幾盒咁買走
我鍾意食傳統都鍾意食奶黃
但都唔洗見好賣就量產奶黃導致其他貨唔夠啊

過晒期限，過埋中秋就打電話去話去左旅行唔記得換，可唔可以換其他嘢，或者過晒期話搵晒全香港美心話冇貨，宜家點？

好似前排話d美心月餅發毛，我估後來發現好多都發毛，所以掉晒冇貨

流心奶黃唔係仲難揾架咩

弱智先幫佢老襯

屌
好耐無睇過

蓮蓉包奶黃包平十倍,仲好食過月餅,D 人真係on99

你去酒樓叫蓮蓉包佢比奶王包你梗係屌啦

到底幾on9先會買炒價美心月餅

又未過期
點解無貨比人
拎張100 蚊 cheque / 禮券去銀行, 佢對返80蚊比我又得唔得？

有效期內都無貨就過份左d 囉

買得美心都係炒家嚟架啦
食月餅梗係榮華

香港人係有骨氣既咪呢一年一次都唔撚好去美心旗下所有舖頭搞到佢收皮囉
不過香港人係咁有骨氣既就唔會搞到香港咁啦

雙黃白蓮蓉好撚難食

真係有流心蛋黃架?

屌都唔係流心
同傳統月餅一撚樣

白蓮蓉仲垃圾過奶黃
最憎白蓮蓉
要食就食傳統黃蓮蓉
偏偏啲人送禮係要送白蓮蓉先覺得高級啲

GOOGLE睇左...叫 流心蛋黃白蓮蓉月餅
....聽個名都覺得難食

商品說明？

我都係局住換咗呢盒 我係上水換佢話無貨 最近要出到沙田先有 佢仲要話可能有 我真係俾佢吹漲

蛋黃+白蓮蓉...
一定好"漏"...

我一條友食一個雙黃白蓮蓉都得啦

咪比左月餅你地囉
袋住先啦
有月餅 真係唔食？
成班廢中廢老係到搞搞陣搞亂美心搞到我地冇得買餅
人地美心大企業黎架邊有得鬥架今年袋住先啦下年再爭取過
美心ceo：公眾可以討論要邊份蛋黃月餅，已經有充份的討論空間
文匯報：奶黃為外國勢力，搞事份子廢中廢老受外國勢力唆擺，蛋黃更合乎國情
美心股東：太陽照常升起

sorry調番轉

最後一日先拎不嬲冇，要你入元朗先有貨

前幾年換粽，美心留起哂啲貨唔比生客
要屌佢問過你xx分店同事叫我黎呢間先有貨，你叫返我去xx?
佢先肯拎貨出黎換比我

食就要食一世架

澳門水浸回流返黎啲老鼠貨